邊首係今年金曲?《天才兒童1985》 vs 《漸漸》

《天才兒童1985》 - 唱：張敬軒、詞：黃偉文、曲：伍樂城

從2014《青春常駐》到2016《不同班同學》再到今年2018的《天才兒童1985》，促成了《那段盛夏》的成長三部曲！兩年一首代表作，靠的是生活歷練和轉變，千辛萬苦才熬出來的歲月良藥，療癒有故事的人們。

一世即將過半
旁人統統已做了官
喂 天才 為何我們卻是無後半

《漸漸》 - 唱：陳奕迅、詞: 陳詠謙、曲：張傑邦

今次的專輯是由 eason and the duo band十七位成員親自打造的十一首歌曲集合而成，各首歌曲充滿了我們的個人魅力及對duo band的投入。《漸漸》是一首充滿畫面感的深情作品，講述主角體會到當摯愛的人不在身邊，留下的段段回憶，反成為痛苦的根源。

漸漸我甚麼都不想知道
我覺得迷失竟比醒覺好
漸漸我離開都不想宣佈
怕記憶 最後變話題 太俗套

《天才兒童1985》
《漸漸》

多謝wyman同軒仔，送左一首歌比香港一代人（80後）

《天才兒童1985》MV

《漸漸》MV

張敬軒嗰三部曲正呀, 尤其啲詞, 好少有填詞人會喺最尾一部曲填啲咁7嘅詞嚟表達由盛轉衰呢個概念, 我覺阿y應該有搵陳泳謙幫手填天才兒童, 成首歌啲用字都好有自己肯做飯嘅感覺

漸漸應該唔係隻碟最紅嗰首

陳詠謙d 鳩詞都拎出黎講

漸漸個編曲唔好聽
雖然詞好正

純個人意見

我覺得要比應該拎《缺》嚟比
個人覺得缺好過天才兒童
天才兒童啲詞有啲柒

Eason唱得好好聽，但係d詞好一般

仲係懷念緊H2M成隻碟...

喂 天才
喂個下真係柒到打冷震

仲等緊謝安琪隻碟

今年廣東歌市場多野聽

希望等Eason出多首經典。。。無條件都係麻麻

天才屌打漸漸

7月頭就講呢D會唔會太早

我想投心之科學

天才d音樂好聽d

漸漸d詞又好d

不過講真兩首都係覺得有d美中不足

漸漸啲歌詞咁撚差 都會有人話好

天地一沙鷗

唔撚呀話

連登咁多hins fans
唔洗問都知啦

Btw 老實個句 903同港台點都會頒至尊歌/至尊金曲比漸漸 因為唱個個係eason
16年嘅四季/17年嘅誰來剪月光就反映咗

其實都好多Eason fans

應該 eason fans 多啲
連登係 eason fans 集中地

Eason走啦 香港唔需要無heart又唔尊重香港既歌手

啱呀
香港唔值得擁有eason
廢L事係到受氣

就咁睇出面所有音樂平台都係漸漸贏喎，唔使比啦
不過呢度啲連登仔應該係唔妥陳詠謙多

漸漸就算d詞係柒
成首歌都俾到人feel到sad同痛心嘅感覺
另一隻冇feel

我係eason都廢L事理佢地，佢地點廢up都改變唔到Eason 仲係no 1嘅事實

討論點根本唔係no1到
我敢講成班男歌手係eason最有heart做香港音樂

唔尊重？
唔尊重嘅話點會為幾百萬人出䁠唔到錢嘅廣聽東歌 係香港做show啦
無heart嘅話上年隻cmon in 就唔會用香港人班底（包辦全碟作曲編曲監製）啦
直接搵台灣嘅jim lee 幫佢做碟
做咁多野只換來連登仔嘅冷言冷語

天才

我諗你唔可以無視張敬軒作出嘅貢獻

軒仔唱歌好
我只係針對某啲盲踩呀臣嘅人

Eason最有heart做音樂=/=忽視軒仔作出嘅貢獻

我想帶出嘅係 講「最」有heart嘅時候要諗清楚
係咪肯定無其他歌手比得上佢？

你可以盲反佢出國語歌
但上年隻碟明顯eason想用自己係台灣、大陸嘅名氣介紹香港嘅音樂人
令更多人可以認識香港嘅音樂人 幫佢地搵更多合作機會
唔係佢咁堅持嘅話 你估jerald會上到台灣金曲獎？
唔通呢啲就係無heart唔尊重香港樂壇？

仲要啱啱台灣金曲奬攞年度專輯時特登拉埋jerald上台講感受，lala攞國語專輯時都係自己上台咋
Eason根本就係想將香港音樂同音樂人帶出國外比多啲人識，唔該啲盲反收下聲啦

一定係天才
好耐無試過真係聽到會喊
你試下深夜 2 - 3 點聽天才
就知了

天才兒童 for sure
聽完真係反省

會員東鄉一二三（#14075）回應下

天才mv published on 28/5/2018
Views: 531,366 likes:2.7k

漸漸mv published on 29/06/2018
Views: 324,896 likes:5.9k

就算你唔鍾意eason 到要接受軒仔嘅傳唱度唔係eason對手
仲要今年軒仔做晒咁多宣傳 演唱會

一首歌夠唔夠經典夠唔夠至尊，
睇幾年後仲有冇人提有冇人討論就知

咁我又覺得view數代表唔到邊首係金曲

所以我咪講傳唱度
你邊到睇到我話漸漸係金曲過天才？

漸漸既詞唔多掂喎

天才詞聽落唔似黃偉文填 但聽完係真係有個反省做到出黎 首歌主題都好出

漸漸係睇完套戲先會深深體會到個種無奈

淨聽歌感受唔夠深

投天才一票

Btw其實講做音樂 軒仔淨係間錄音室已經唔知幫到幾多本地樂團 歌手 包括無咩人識個d
有興趣去search下佢起既過程 入面擺既心機 同投放既資金

笑左 我eason死忠都頂唔順刪左首漸漸
垃撚圾
不過天才首詞我覺得係有小小專登寫到咁

其實eason 呢隻碟係喺軒仔廣洲間錄音室錄
只係俾人執左之後進度停左，其他人有其他工作，所以先擺低左幾年冇搞

其實d歌手俾身都frd底，唔知d fans踩黎踩去做乜
尤其是樂壇已經唔係80年代，四大天王年代

多數係蛋記打手鍾意引戰

買咗個錄音室
啲fans就打晒飛機就吹到好有貢獻
錢嚟講邊個冇咩
唔講李+x買咗個錄音室=佢對樂壇好有貢獻？
預咗一班蛋記打手/盲反負皮

咁呢個 post 嘅主旨係講邊首係金曲
唔係比較hins eason嘅咩咩咪
所以咪以為你係討論緊

你可能會唔肯定佢買起咗個錄音室嘅貢獻
但係點解要否定佢呢個行為嘅貢獻？
買咗個錄音室的確係作出咗貢獻 點解要反？
會唔會盲反嗰個係你？

Wyman兩師徒呢排啲詞都唔係好掂
心之科學同天才兒童1985都係奇奇怪怪
陳詠謙就唔洗講啦 一貫地咁屎

抄歌就收返埋啦

咁講真，YouTube d view數又真係未必最具代表性，尤其蛋記好大嫌疑成日自己買views,佢今年全公司啲歌一出就好高views但都係上唔到熱門榜一係就好低位

同埋作為一首hit嘅流行曲就梗係要首歌多人聽啦，唔講YouTube,漸漸都係連續兩星期喺iTunes(No.1), Spotify(No.3頭兩位係英文歌，spotify個流行榜啲廣東歌好難入榜一係就比較低位置嘅，最top果啲主要係英文歌為主，你地睇下佢其他廣東歌排名就知有幾不堪，好似天才係50名唔入，反而缺都有43), applemusic(No.3頭兩位係韓文歌), kkbox(No.1), moov(No.1)，所以我覺得而家其實係多左好多少聽廣東歌，又或者剩係聽舊歌嘅人

詞 - 天才
其他野 - 漸漸

我冇否對佢對樂壇嘅貢獻 仲堅持唱廣東歌
不過見到啲fans咁打晒飛機就好反感

咁佢買完個錄音室係咪啲人用佢個錄音室唔使錢？
要錢嘅話咪又係一個business
唔使錢嘅話你話佢好有貢獻我唔反對

最後個句 年尾嘅頒獎禮你會見漸漸多獎過天才
唔係首歌質素高而係因為主唱係eason

都係個句
一首歌，曲詞編只係竹軀殼
歌手點唱先係靈魂

作為臣粉，點解唔接受其他好作品，做到百花齊放？

唔係話唔接受其他好作品
但香港嘅頒獎禮擺明就睇人頒獎

同意

政府不干預永遠冇可能改革
CASH又搞唔大

老屎忽唔肯退落黎，求奇出一首歌就有獎拎

Eason係13年後已經唔想玩香港頒獎禮
見佢唔出席叱咤同新城
係環球要幫佢爭獎
仲有講霸獎邊夠春圈嚟？

Btw 你未回應吓eason點唔尊冇heart喎
駁唔到就潛水啦

盲撚定失憶

天才兒童 比較激動啲 漸漸 就比較平實

人地咪反省咗
17年叱咤/港台咪又唱返好
選擇性盲目？

原來反省左就當無事發生過
你係咪耶撚黎？

仲有人地上年特登唔用合作開幫佢掃獎嘅Jim lee
用香港人做班底嘅國語碟
呢啲叫冇heart?

人地張敬軒啲親中言論你地又唔記得咗吖？ 當呢件事冇發生吖？
你都似耶撚喎

你條柒頭咪狙擊佢囉
最後講人氣講銷量講得獎全部唔夠eason嚟

引戰? 低能

Show Blocked User - 東鄉一二三

人地係台灣唱得獎唱廣東歌
呢啲叫唔尊重廣東歌？

陳詠謙件垃圾寫俾eason都夠膽有個詞唔押韻

調撚轉左

咁都好爭 一齊搞好個樂壇好過啦 個餅宜家細到咁 就黎廣東歌都消失喇

係啲軒仔fans(定蛋記打手？）成日吹到佢勁過eason 對樂壇好有貢獻（原來就係買咗個錄音室）
出廣東歌又攞舊事追擊
出國語歌又話做咩唔出廣東歌 唔尊重香港樂壇

生涯規劃

咁又老實講啦 單春今年攞金曲歌王果時既心態 已經知佢已經係華語界樂壇上左半神台
軒仔要繼續努力係成就上
但單單比較兩首歌 兩個genue完全唔同係好唔客觀

一早上咗神台啦
三次攞最佳國語男歌手獎
兩次攞最佳國語專輯 一次攞年度專輯

係我不嬲都話使乜爭同嘈，出面平台嘅數據就係客觀事實，遠比電台電視台有公信力

而家係少左好多人聽廣東歌走去聽kpop 英文歌大陸歌，eason咁有心繼續出嚟唱廣東歌就唔應該盲反，有邊個星唔想上上面搵錢丫，張生舊年幾想上去唱我昰歌手，最後唔得先繼續留港啫...btw佢都係好歌手嚟

廣東歌市場縮成咁，好心啲盲反同打手攪少啲事做好音樂仲好啦

喂！天才

聽陳奕迅啲歌會聽到痛
聽張敬軒唱歌只會感受到佢啲歌唱技巧

漸漸D詞好垃圾
直白得濟又唔明個意思
陳詠謙同呀y，林夕差太遠

補充多句連歌神學友都一早話香港無樂壇，而家都係好耐先出下國語歌，都唔知冇出廣東歌幾多年

黃偉文都回晒塘了，今年比較出色的作品暫時都係黑彩虹和芭藥，其他簡直垃圾

點解會用天才兒童1985 出黎打？

缺 好過 天才兒童1985 bor

黃偉文都回晒塘了，今年比較出色的作品暫時都係黑彩虹和芭樂，其他簡直垃圾

其實你係聽佢幾多年前唱歌？
張敬軒唱歌已經無無感情呢個問題

其實睇勻成個post 都無乜邊個借踩低eason去讚hins

但係反而你就不斷否定hins嚟講eason有幾好幾好

話人打手之前睇下你有無做同樣行為先 你都係陳奕迅打手咋

而家廣東歌個餅咁細 點解你要去踩啲做好音樂嘅人？點解唔可支持大家？

唔支持大家？關我咩事
係上邊有個巴打叫陳奕迅走啦
我冇否定過軒仔嘅貢獻 只係唔認同單單買錄音室=有好大貢獻
相反eason做咗好多野你都班友扮睇唔到
包括用演唱會樂手班底做碟、突破佢過往做國語碟嘅習慣 嘗試用香港音樂人班底做國語碟
係台灣嘅頒獎禮唱廣東歌
可惜就被人話冇heart冇尊重香港樂壇
你都識講廣東歌嘅市場係細
但佢一出廣東歌就班打手狙擊過去爛聲、hea唱
有朝一日佢真係唔出廣東歌 仲有邊個宜家一二線歌手嘅廣東歌真係可以走出香港

唉嘈乜鳩丫⋯⋯

你可以睇吓kkbox台灣粵語歌top50日榜
50首歌入邊得2首今年新歌 分別係eason同kay
你地班打手咁鍾意佢收皮 佢再唔出廣東話新歌
睇吓仲有幾多廣東新歌可以走出香港？
到時廣東歌嘅海外市場仲細

仲有上面個top50榜 有14首eason嘅廣東歌
你覺得係香港樂壇需要eason定eason需要香港樂壇？
佢唔理香港樂壇咪出國語歌
佢係大陸+台灣嘅fans多過香港總人口
你估佢真係驚香港樂壇唔要佢？

睇你用「買左個錄音室」黎形容
就已經知你盲反

爭咩吖
一個上咗神枱 早10年8年已經紅咗
一個近幾年紅到上一線
前輩VS後輩有咩好比

之前仲會聽吓酷愛我的天etc.....
自從佢入咗蛋記後咁多打手吹奏佢
對佢好反感 唔會再聽佢啲歌

我知個錄音室好重要 有好多天王巨星都用過呢個錄音室
佢買個錄音室有好大意義 想保留呢個錄音室
但唔使吹奏到咁吖

兩首都講唔上係金曲

咪理條傻鳩5p啦，起吓佢底都知咩事
我係Eason fans都覺得佢on9
一係就香港人欠了陳奕迅
一係就鍾意比比比
可能佢眼中只十容納到一個人

啱啊 已經唔想理佢
討論大部分都唔係切合主題
又起度比比比 講eason有幾好幾好
講蛋記打手點吹奏 自己又做緊同一樣野

同埋呢條友真係好得閒個個post都回
算啦司馬昭之心呢家野。
我直接block 7 佢算

珅哥 精裝追女仔

你咪block囉wfc
Eason做咩你地睇唔入眼
Hins 做咩就打晒飛機
( Show Blocked User - 無理小五郎 )
( Show Blocked User - 知我未夠好 )

多謝樓主個post幫我搵到兩個盲反

導火線係某位巴打叫eason走啦
又話係唔乜唔乜
我攞證據出嚟又話我盲反hins
惡人先告狀

原來個首咩天_（拿我冇講明邊首 ）出咗兩個月都攞唔到903第一名

天敵 上年咖喎
拉埋衛蘭度jm9

天才for sure, 最撚憎陳奕迅

仲有小問題

咪臭係，仲有寫詞條友都唔識中文嘅

其他芭樂都有陣7味, 我寧願佢成首填到好口語, 好俗, 都好過依家成首文藝歌但係會彈一兩句好俗嘅歌詞

不要詩 我今晚只要 大灑狗血

仲要係入副歌第一句, 成日聽到呢句都係咩feel都冇嘢

漸漸係好聽, 但唔好又eason 好嘛 ?

軒仔真係值得拎多幾次至尊金曲

有咩好拗
eason 同軒仔 都唔同年代啦
軒仔新人果陣 eason 已經係男歌手金獎

作為eason fans 見到仲有軒仔頂住個樂壇都覺得安慰

缺 好過 天才兒童

曾說過下次再會
談天共𣈱 攀頂峯欣賞
萬里無邊星際
流逝昨天的美麗

兩個都係好歌手 做乜一定要嘈
反而要屌陳詠謙就真 漸漸d詞好廢 Eason 可唔可以搵返 夕爺填詞 我想見返the key 果隻碟d詞既質素

hins 都好多黃偉文

都好過陳詠謙

爭咩呀打和啦

呢隻碟係duo band，陳詠謙係一份子唱和音
睇怕係佢包碟
同埋eason有少少唔想再用咁多黃偉文林夕
連曲都少用Eric kwok
盡量試新拍檔

岩岩金曲獎隻碟仲介紹埋Jerald俾台灣人識

903自稱計ap架喎,
唔係拖耐d先冠會好d咩?
人地依家播到過埋無期,
暫時最高播放率,
你係要插人都搵第二野啦

Agger,
陳詠謙好似真係從來未有過佳作,
佢大概十次有二十次都係填d垃圾出嚟

咁呢隻應該會變垃圾 咁耐都唔出廣東碟 竟然係垃圾陳詠謙包碟
唔要夕爺wyman 都比個林若寧 小克 果d啦

對上一隻係潘源良包碟
準備中
2015年7月
唔算太耐唧以佢都四十幾歲本身放慢左步伐黎講

btw 佢成日提住欣賞rubberband，岩岩拎金曲獎隻碟入面首床上的黑洞係rubberband編＋曲，tim lui詞，6號拍埋mv

期待佢會唔會搵多d香港band玩，rubberband, suppermoment, ccm
連秋紅佢都喺concern提過，問fans識唔識秋紅，fans尖叫佢仲話“識野喎 “

連續兩隻廣東碟都會衰係詞人手上...潘源良準備中又係回哂塘..

其實佢同梁柏堅都熟 點解唔搵佢填下 梁柏堅幫Kolor填d詞都真係幾堅

好多蛋記打手
上次陳家樂 已經係咁
點知做多咗 俾人踢爆 敗走

我都唔明點解呢到嘅比例

同主流串流如Kkbox joox Youtube既數據

係相反

咩比例？

支持比例

即係好多人撐雞餅？
Btw 陳家樂係邊位

你睇左#1先再討論啦

係漸漸hit 多好多

咪之前蛋記做嗰場大龍鳳
余香凝

支持子華說
睇子華神去現場唱

臨床幾千樽荒廢的藥水
完成不到的火箭有一堆
才能 一出生舉國已嘉許
注定流行的歌只寫了三句

有冇巴打解到呢四句歌詞?
如果一二四句都係描述 D野半途而廢
咁第三句又代表D咩
才能 = talent 定係 able to

如果可以解做
經過多次失敗(藥水/火箭)
先至有一次成功出生(製造 藥水/火箭)
而得到舉國嘉許
咁第四句又點解要兜返去失敗

完成不到的火箭有一堆
FF...我諗佢寫呢句歌詞...都比五月天同期首頑固影響..
前年Wyman寫左首五月天既Do You Ever Shine

係某D春單死忠接受唔到任何其他男歌手存在
要踩到人地消失為止

天才兒童1985

Lyric MV

MV

要計views就應該兩條片加埋先啱數

duo band17個之一？

冇追花邊新聞淨係知個陳家樂綠咗

陳詠謙條肥閪正式升格做樂壇惡性腫瘤

漸漸垃圾黎

得罪講句，咩青春三部曲啲詞都好普通，不過陳詠謙啲詞就仲垃圾
打和啦，super

兩首嘅詞海軍鬥水兵咋喎

油畫繪一半
台詞寫不過半
完成將很美滿 半途卻放下沒有管
一世即將過半
才華竟早已入了棺
有天才 為何我們 卻是無後半

單純就咁聽我覺得句句都係咁用個「半」字黎押韻好怪
你寫詩都隔一句啦

算啦wyman係咁上下啦

藥水唔係身體狀況已經去到好差，跟著回望返以前咩？火箭係指一生人因好多因素唔會做到好多野？第三句嗰「才能」係一個假設，即係「所以」既意思？

唔知蛋記洗咗幾多錢買views
依首、心之科學
仲有d二三線 鍾舒漫都買到過百萬views
但首首like數都唔合比例

邊度有要踩到人消失
似係有大量蛋記打手不斷吹奏多d

金咩曲呀兩首都未聽過

由薯條鬥儏青開始，班人就係咁

缺

好鐘意軒仔，但天才兒童1985唔覺得好聽，不過歌詞有意思

認同!

不過係咁岩EASON呢首歌麻麻

希望下首Eason派台...就成為今年真正金曲!!!

兩首都麻麻

自我感覺還好

都係陳詠謙條撚樣架喇 近年單春都係second plug食糊 講緊third plug都咁高人氣已經要上返到沙龍 btw我都喜近在咫尺 同埋漸漸做welend廣告歌 環球全力谷架喇 唉又要睇單春比人話首至尊歌係刷返黎 金青青係佢經理人

幾時可以有返澤日生+林夕+Eason/軒叔

當年一絲不掛真係比人低估得好緊要
Btw不吐不快

一絲不掛

依個「才能」唔是講緊「talent」咩

應該係啦
份詞咁柒 唔洗解讀咁多嘅我諗
不過柒還柒 份詞係有意思 會令人反思

贊成